【無痛失戀】我在永利商場遇上的針灸師

是咁的

Ch 1
你好，請問有咩貴幹?

我: 師傳，我個頭好痛，最近瞓得唔係幾好，有無咩方法可以舒緩頭痛?

醫師: 你因咩事頭痛?維持左幾耐?

我: 都有一個月咖啦，唔知點講，成個頭都赤赤痛。

醫師: 係因咩事頭痛?有無話係嗰日撞到個頭?

我: 無，係近來一直瞓得唔好，同埋最近都成日食煙食酒，唔知關唔關事。

醫師: 咁因咩事瞓得唔好?係咪因為工作壓力大?定係近排有咩事衝擊?

我: 我都唔係好清楚。

醫師: 咁呀.......不如我幫你針針個頭，等你成個日放鬆啲，睇下今晚會唔會好瞓啲啦。嚟啦瞓上床，唔會好痛咖咋，見今日無乜客，幫你通埋個肺同肝啦。後生仔唔好成日食煙飲酒啦，挨壞身子呀。

躺在床上的我，望著那積滿灰塵的通風口。這個地下商場已建立了數十年，現在算是門可羅雀。看似於不久將來也會被歷史淘汰，被發展商收購，建成新的私人住宅。而它當年站滿學生的光景也只會留在街坊和學生的回憶。
建築物可以拆卸，但人的回憶呢?我可以叫醫師把我的回憶抹去嗎?

Ch 2

我: 呢度啲熱撈好好食咖! 我上年考會考嗰陣成日同呀星一齊食咖! 快啲試下啦!

唔好啦，我一陣返屋企食飯啦，我陪你食啦。我食完會再返黎自修室溫書，你

記得幫我留住個位啊! 今日要溫到十一點先走!

我: 得啦，一定要入港大! 我今晚都操past paper，有排搞。

她是個很獨立，很有主見但又隨和的女孩，她臉上挺拔的鼻子彷彿告訴你她年

紀輕輕已對將來有一番抱負。她說她最愛看三毛的小說，說自己很像三毛，有

著一股流浪的心，就算有著心愛的荷西，也不會扔掉她對廣闊世界的好奇。她

的名字叫易流。

隔天我發現樓下的書店租約期滿，看見書架上列滿了三毛的舊書，一本只賣二

元。看著泛黃的書皮，我撿了<<撒哈拉的故事>>和<<哭泣的駱駝>>。

後來我知道荷西死了，三毛不知是否因他而自殺死了。而我只不過從她的回憶

逝去。沒有至死不渝，沒有一生一世。

醫師: 細路，起身啦針完啦。雖則話唔係好痛，但係你咁都瞓得著又真係誇張

咗啲喎!睇嚟你真喺好攰喎。你啲針住喺塊面度咖，駛唔駛影張selfie?承惠二百

八十。一臉茫然的我匆匆付費，漫無目的地走到街上。

Ch 3

世上沒有不明不白的愛，也沒有不明不白的恨。我們的愛很平庸，一個文學女

孩跟一個數學男孩的愛，不過跟一眾高考生一樣在自修室萌芽。

我倆都是會考的失敗者，我要到外校重讀中五，而她就要到外校升讀中六，陰

差陽錯，我們在一個陌生的環境遇上。命運沒有偶然，我們在一次與外地生交

流的宿營遇上。

當時剛失戀的我比較沉鬱，沒有多向文學班的女生溝通，但我一群狗友邀請她

們晚上一起玩耍，同房的我也只好。

老實說話，其實我們也不知道有甚麼遊戲，加上我們才剛剛認識，實在連她們

的名字也記不清楚。但鬼主意多多的南哥竟從背包抽出一幅啤牌，大叫: 不如

我地玩非洲話事啤啦好無?

事隔多年，我依然忍不住要稱讚南哥，你真識食!

非洲話事啤的遊戲規則我已忘得一乾二淨，只記得當晚我們伸出祿山之爪，把

她們的臉頰都吻過一遍!

自此，我們一班男女就常相約到自修室溫習，也有不少情侶到現在仍能十指緊

扣，而我卻只能默默哀悼。

祝天下有情人終成眷屬

對唔住，想隔行點知柒左

現在還有熱撈嗎？

等文中